研究：打機更男大人主義

今時今日十個有九個男朋友都打機，仲有一個打到分埋手，可想而知女性應該一生都脫離唔到打機的男朋友，但打還打，你男朋友又尊唔尊重你呢？根據學術期刊《Frontiers in Psychology》最新一項研究指，玩電視遊戲的時間與性別歧視之間存在關係。

美國愛荷華州立大學（Iowa State University）、法國薩瓦大學（Université Savoie Mont Blanc）和法國格勒諾布爾大學的研究人員調查了13,520個11至19歲的法國青少年，透過了解他們玩電視遊戲的時間，了解該因素會否影響他們對異性的態度。研究人員以知名傳播學教授George Gerbner提出的培養理論（Cultivation theory）為基礎，認為人如果長時間接收來自某傳媒的訊息，人的價值觀就會隨之改變。

結果發現，他們每天花約3個小時睇電視和近2個小時玩電視遊戲，而花更多時間玩電子遊戲的受訪者，更同意女性主要是為了生育，和養育孩子而生存。研究人員以《Grand Theft Auto》為例子，指玩家在遊戲中與女性角色的互動選擇非常少，不是給予金錢要求性服務，就是殺死她們，久而久之，他們對女性就會存有歧視。

研究亦有調查其他的因素，例如社經地位較差的男性，性別歧視較容易存在。研究亦發現宗教與兩性關係，比電視遊戲更有影響力，研究人員亦不感驚訝，並指宗教的歷史一直影響信徒對性別定型的看法。研究人員指，雖然宗教、家庭、教育和社經地位是影響對性別定型的主要因素，雖然視頻遊戲不是重要因素，但電視遊戲與性別定型的確存在關係。

資料來源︰
Bègue, L., Sarda, E., Gentile, D. A., Bry, C., & Roche, S. (2017). Video Games Exposure and Sexism in a Representative Sample of Adolescents. Frontiers in Psychology, 8, 466.

咪又係睇人

更男大人

咁打Tomb raider會點

又逼害打機嘅男人

睇下你鍾意打咩類型遊戲，同用咩心態打機

屌你老母死蘋果

毒撚大男人主義？

又打壓男人

賭5蚊，研究團體係女性為主軸

咁打fifa會有咩影響

會容易發嬲 破壞屋企d嘢

無女人，玩果啲都係gay佬

之前有個研究想調查睇AV同唔睇AV男人有咩分別
最後發現根本揾唔到唔睇AV既男人
個研究就不了了之

呢個研究邊度揾啲唔打機既男人呢

打機既男人先好
我愛

用打機時間長短同對兩性睇法做比較，計下有冇相關(correlation)。

Add me tg: iamgaylo

如果玩俄羅斯方塊會有咩影響

gender study
基本人係女權玩撚曬

人種差咁遠你都好意思拎出尼講, 仲要年齡層係青少年

政治正確

11-19歲

係呀，睇得多韓劇會變智障添呀

打飛機？

指玩家在遊戲中與女性角色的互動選擇非常少

毛都未出齊

咁玩溝女就一定識溝女 係就唔會咁多毒撚啦

btw 上面尼你老母

打機都唔比

尼你老母咩死毒撚 學好廣東話先啦

有嘅，起碼我自己一向唔打機

我細個 俾老母屌我唔做功課唔溫書 所以唔俾我打機
玩金庸/龍族 /魔獸 有時唔夠錢俾月費 又冇得玩
依家27歲 出黎做野 明明係自己賺錢 課金課得起有餘 仲要係劍3/ 黑沙 買下時裝 13年果陣買下等左10年嘅diablo 一年買一次FIFA
都要俾女朋友屌鬼 話我幼稚 信唔過 冇上進心 掛住打機
最近見女朋友家長 又話我咁大個人都仲要打機 問我有冇時間增值自己 有冇諗過將來 佢得一粒女 唔想佢過得唔好..........
依家仲要俾你個死人研究標籤為 大男人主義 不尊重女性
大佬 我打機啫 又唔係打飛機 由細到大都係你班女人阻止我打機喎 好怪咩 我異形黎架？ 鐘意打機係病黎？ 我又冇係game 呃人地把關刀迫到人跳樓 點解你地女人係要阻止我地打機

因為佢地唔知打機有咩開心，唔抵得你又有得開心，所以咪唔撚俾你打。俾佢知你有多餘錢拎去貨金？肯定會叫你俾撚哂佢買化妝品女人嘢乜乜柒柒，話知你周身牌，考齊車牌急救山藝歴奇舵手遊艇拯溺機師直升機考撚埋個專業試俾佢知你打機都肯定話你廢青唔上進

視頻遊戲？咩係視頻？

最後都話宗教影響力仲大
但個標題

知唔知咩叫潛移默化

video game
大陸仔翻譯係咁上下啦

攬住部機過世表示關我撚事

好彩女朋友都有打機

有打機嘅女朋友好幸福
不過某啲遊戲可能會嗌晒交

打開dark souls bloodborne嗰啲係咩主義？

M男主義

宗教仲大男人主義啦

物化女性，塑造完美女人，充滿父權主義

女權撚理撚得你，總之佢搵到佢想要嘅嘢

佢地打機唔開聲

容易潛移默化就做乜都出事啦

萬能key 一句潛移默化搞掂

其實點解一定要係男方增值自己？
又話男女平等既？
而且，佢地講既增值不外乎都係搵多啲錢同買樓
如果你同世伯伯母講你會進修讀Master/Doctor，睇下佢地叫唔叫個女飛你啊

成日比佢嘴炮
我又炮下佢